@book{just2020quantencomputing,
    address = {Berlin, Heidelberg},
    author = {Just, Bettina},
    edition = {1st ed. 2020},
    hdsurl = {https://hds.hebis.de/thm/Record/HEB471314838},
    isbn = {9783662618899},
    series = {IT kompakt},
    title = {Quantencomputing kompakt: Spukhafte Fernwirkung und Teleportation endlich verständlich},
    uniqueid = {HEB471314838},
    url = {https://doi.org/10.1007/978-3-662-61889-9},
    year = {2020},
    publisher = {Springer Vieweg}
}

@book{fricke2023digitaltechnik,
    address = {Wiesbaden},
    author = {Fricke, Klaus},
    edition = {10th ed. 2023},
    hdsurl = {https://hds.hebis.de/thm/Record/HEB507656970},
    isbn = {9783658402105},
    keywords = {},
    title = {Digitaltechnik : Lehr- und Übungsbuch für Elektrotechniker und Informatiker},
    uniqueid = {HEB507656970},
    url = {https://doi.org/10.1007/978-3-658-40210-5},
    year = 2023,
    publisher = {Springer Vieweg}
}

@misc{hpi2022quantencomputing,
  author = {{Hasso Plattner Institute}},
  title = {Einführung in Quantencomputing},
  year = {2022},
  howpublished = {\url{https://open.hpi.de/courses/qc-intro-1-2022}},
  note = {Accessed: 2024-07-20, Archived at: \url{https://archive.fo/f0c4r}}
}

@misc{youtube2022quantumcomputing,
  author = {Qiskit},
  title = {Learn Quantum Computing with Qiskit},
  year = {2022},
  howpublished = {\url{https://www.youtube.com/watch?v=42OiBzfdE2o&list=PLOFEBzvs-VvqKKMXX4vbi4EB1uaErFMSO}},
  note = {Accessed: 2024-07-20}
}

@misc{ibm2024quantumdocs,
  author = {{IBM Quantum}},
  title = {IBM Quantum Documentation},
  year = {2024},
  howpublished = {\url{https://archive.ph/HOJ8B}},
  note = {Accessed: 2024-03-04, Original URL: \url{https://docs.quantum.ibm.com/}}
}
